\begin{itemize}
\item Levels:
    \begin{itemize}
    \item een levelcompiler;
    \item het inlezen van een level;
    \item een menu waarin later een level selector van gemaakt kan worden;
    \end{itemize}
\item Graphics:
    \begin{itemize}
    \item SVGA primitives met bank switching;
    \item een texture compiler, gebruikt \texttt{numpy};
    \item een font compiler, met Python 3, met kleuren;
    \item een \textit{loading} scherm, terwijl data wordt geladen van disk;
    \item een camera effect bij verplaatsen van de field of view;
    \item verplaatsen van camera met pijltjes en muis tegen rand van het scherm;
    \item automatische texture clipping en culling;
    \item texture alpha/opacity;
    \item custom mousepointer;
    \item cursor afhankelijk van de actie die bij een klik hoort;
    \item mousepointer; geeft veldtype aan met mouse over;
    \item `originele' textures;
    \item Rock Raiders bewegen continu van veld naar veld;
    \end{itemize}
\item Debuggen en compilen:
    \begin{itemize}
    \item crash functie, maakt dingen makkelijker debugbaar;
    \item Makefiles:
        \begin{itemize}
        \item voor TASM/Open Watcom Make;
        \item voor GNU om textures, levels, etc. te compilen;
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item meerdere \texttt{ASM} files;
\item Gameplay:
    \begin{itemize}
    \item \texttt{A*} pathfinding;
        \begin{itemize}
        \item verschillende paden afhankelijk van Rock Raiders of het voertuig;
        \item wordt live afgehandeld binnen de frame tick;
        \end{itemize}
    \item fog of war (gebaseerd op \texttt{A*});
    \item verschillende steensoorten;
    \item zakkend zuurstofniveau in grotten;
    \item controls:
        \begin{itemize}
        \item field of view veranderen met pijltjestoetsen en muis;
        \item Rock Raider selecteren met muis;
        \item veld selecteren met linkermuisknop;
        \item veld deselecteren met rechtermuisknop of klikken buiten veld of op niet-selecteerbaar gebied;
        \item click debouncing;
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item een menu met acties, afhankelijk van soort geselecteerd veld;
    \item Acties:
        \begin{itemize}
        \item muren boren;
        \item muren opblazen met dynamiet;
        \item puin opruimen;
        \item voedingsader aanleggen;
        \item voedingsader afbreken;
        \end{itemize}
    \item Gebouwen bouwen
    \item Rock Raider selecteren, verplaatsen (kortste route met A*) en actie laten uitvoeren;
    \item Power grid (elektriciteitsnetwerk) dat gestuurd wordt door een krachtcentrale;
\end{itemize}

\todo{Elaborate about some features:}
\subsection{A* implementatie}

\texttt{A*} wordt op verschillende plaatsen in de code gebruikt:

\begin{itemize}
    \item Fog of war;
    \item Rock Raiders laten wandelen;
%    \item Voertuigen laten vliegen/varen;
    \item Power path verbindingen checken.
\end{itemize}

A* is dan ook relatief `abstract' ge\"implementeerd, i.e. één van de argumenten van de path finding methode is de voorwaarde die aangeeft of een tile al dan niet `begaanbaar' is.

\texttt{A*} houdt twee lijsten bij (in de vorm van vectoren):

\begin{description}
    \item[openlist] is een priority queue en houdt de te doorzoeken velden bij;
    \item[closedlist] is een vector van velden die doorzocht zijn.
\end{description}

\paragraph{openlist}

De \texttt{openlist} wordt, om de implementatie van de priority queue eenvoudig te houden, geïmplementeerd door een vector van \texttt{TPriorityField}s:

\begin{minted}{tasm}
STRUC TPriorityField
    heuristic dd ?
    distance dd ?
    x db ?
    y db ?
    fromx db ?
    fromy db ?
ENDS
\end{minted}

De \texttt{TPriorityField} houdt bij wat de heuristiek
\footnote{De heuristiek in \texttt{A*} is een functie $h(\vec{r})$ die een schatting geeft van de kost om op het target te raken. Bij ons is $h(\vec{r})=|x-t_x| + |y-t_y|$, de Manhattan metriek (met $\vec{r} = (x, y)$), consistent en kan dus een vereenvoudigde versie van A* worden gemaakt. $h(\vec{r})$ is consistent aangezien er nooit ``schuin'' bewogen kan worden over een veld en bijgevolg de korst mogelijke afstand tussen twee punten altijd $h(\vec{r})$, de Manhattan metriek, is.}
is voor dat veld om aan de target te raken. Het veld \texttt{heuristic} houdt de som van de gelopen afstand en de heuristiek bij, aangezien dat hetgene is waarop moet worden gesorteerd in de priority queue.

Om een element uit de priority queue te poppen wordt lineair gezocht\footnote{We houden ons niet bezig met het maken van binary trees of heaps, wegens moeilijker te maken en te debuggen. Lineair zoeken is momenteel het eenvoudigst.} op het kleinste element (m.b.t. de heuristic). Dat element wordt in currentOpen gekopieerd (met een \tasm{rep movsb}) en daarna worden alle volgende elementen één plaats naar links gekopieerd (ook met een \tasm{rep movsb}).

Om een element toe te voegen wordt het eenvoudigweg achteraan de vector geplakt.

Het spreekt voor zich dat ook de lengte van deze lijst moet worden bijgehouden.

\paragraph{closedlist}

De \texttt{closedlist} is eenvoudiger, daar uit deze nooit elementen verwijderd of gelezen hoeven te worden. Enkel het opzoeken óf een element aanwezig is in die lijst, volstaat. Ook hier wordt lineair gezocht.

\paragraph{Werking}

\begin{enumerate}
    \item voeg beginveld toe aan openlist;
    \item pop \texttt{openlist}; \label{astar:werking:popopenlist}    
    \item als openlist leeg was, is target onbereikbaar. return 0;
    \item push \texttt{closedlist};
    \item Als \texttt{currentOpen} de target is zijn we klaar. return 1;
    \item Voeg de begaanbare buurvelden van \texttt{currentOpen} toe aan \texttt{openlist}, als ze nog niet in de \texttt{closedlist} staan;
    \item ga naar \ref{astar:werking:popopenlist}.
\end{enumerate}

\paragraph{Gebruik}

Vijf verschillende voorwaarden voor de begaanbaarheid van een veld zijn gedefinieerd:

\begin{minted}{tasm}
ASTAR_POWER_PATH = 00010000b
ASTAR_DISCOVER   = 00001000b
ASTAR_ROCKRAIDER = 00000100b
ASTAR_SAILING    = 00000010b
ASTAR_FLYING     = 00000001b
\end{minted}

Deze worden simpelweg met een \tasm{and x, y} opgezocht in een lookuptable:

\begin{minted}{tasm}
DATASEG
; [...]
; power | discover | walking | sailing | flying
actionTable db  00001101b, \ ;EMPTY
                00001101b, \ ;RUBBLE
                00000000b, \ ;GRAVEL
                00000000b, \ ;LOOSE ROCK
                00000000b, \ ;HARD ROCK
                00000000b, \ ;MASSIVE ROCK
                00000000b, \ ;KRISTAL SOURCE
                00000000b, \ ;OREROCK
                00001011b, \ ;WATER
                00001001b, \ ;LAVA
                00001101b, \ ;SNAIL HOLE
                00001101b, \ ;EROSION
                00011101b, \ ;POWER PATH
                00011101b, \ ;BUILDING POWER PATH
                00011000b  \ ;BUILDING
\end{minted}

is het resultaat 0, dan is het veld niet begaanbaar voor dat type. Anders is het resultaat gelijk aan het type (en dus niet 0).

\subsection{Fog of war}\label{sec:fogofwar}

De fog of war is gebaseerd op \texttt{A*}: bij het begin van het spel en bij het afbreken van een rotswand wordt deze berekend. Voor elk veld van de map wordt een route gezocht (met A*, \texttt{ASTAR\_DISCOVER}) naar elke Rock Raider in het spel. Als er een Rock Raider gevonden kan worden is het veld buiten de fog of war en wordt dat bijgehouden in een bitmap.
